**1197. – Rubus menkei** Weihe (RUBUS DISTRACTUS Muell.). – //Turion faible, déprimé, anguleux, garni d'une villosité rude, de soies et de glandes inégales, d'aiguillons faibles ; //feuilles velues sur les 2 faces, vertes en dessous, à //3 folioles assez grossièrement dentées, la terminale obovale, brièvement acuminée ; //rameau faible ; inflorescence courte et lâche, souvent subcorymbiforme ; sépales réfléchis ou imparfaitement redressés sur le fruit ; pétales blancs, oblongs, ordinairement apiculés ; étamines dépassant les styles.
Bois, clairières, haies, talus, dans l'Est, le Nord, le Centre jusqu'en Saône-et-Loire. – Allemagne. = Juillet-août.